5歲女童肛裂疑遭性虐慘死 混蛋姨丈被收押

彰化昨日驚傳女童受虐案，由阿姨和姨丈照顧的5歲女童，因休克被阿姨送醫，再轉彰化基督教醫院，其顱內出血，下體肛裂被懷疑曾遭性侵遭性侵、外物凌虐，或休克脫肛導致，昏迷指數只剩3，經醫護人員搶救，女童今天下午4時37分心肺衰竭過世。女童的阿嬤和母親陪在身邊，幫她換上美麗的衣服，告訴女童到天上當小天使，不會痛了。彰化檢方表示，女童的姨丈上午已被依殺人罪收押禁見，明天將解剖釐清女童的死因。

「不痛了！開心到天上當小天使吧！」照顧女童兩天的醫護人員與彰化社會處社工噙著淚，希望女童不要再有害怕與疼痛。

彰基醫師副院長周志中表示，女童昨天凌晨2點多到院，電腦斷層顯示急性硬腦膜下腔出血合併蜘蛛網膜下腔出血，昨開腦取出血塊，但傷勢壓迫呼吸陷入昏迷，其頭部頭蓋骨破裂骨折，懷疑遭鈍器重擊；前胸、後背、四肢全都是瘀青、血腫、破皮等新舊傷；此外，婦產科醫師發現女童有肛裂，疑遭外物進入，不排除是遭凌虐或性侵所致，也不排除為休克脫肛導致肛裂。

女童生母17歲未婚生下女童，去年結婚、重組家庭，將女童交給女童的大阿姨和和姨丈照顧，檢警昨將女童姨丈楊姓男子（24歲）列為嫌犯，訊後依殺人罪嫌移送彰化地檢署偵辦並聲押，今天上午聲押獲准、羈押禁見，女童阿姨楊妻（23歲）則請回。

彰化縣社會處保護服務科長黃荻說，楊嫌2014年與2017年曾被新北市通報2件家暴案，彰化前年通報一件家暴案，都是針對楊妻，社工前往訪視，楊妻卻表示兩人已和好，不希望社工在前去打擾，也拒絕社會處任何服務，因此社會處列為一般案件，並未列高風險家庭，而其家屬也對社工表示，楊嫌夫妻很疼愛女童。

女童外婆今天在醫院兒童加護病房外也替大女兒叫屈，認為打小孩的應該只有楊嫌，大女兒很疼愛外甥女，並懷疑，打小孩是這兩個月發生的事，之前都沒有異狀。女童生父對此事表示震驚、生氣，但說之前見到女童一切都正常。目前全案檢警正深入調查中。

中華民國兒童權益促進協會理事長王薇君痛心說：「這是謀殺！」小孩沒有能力自我防衛，大人2隻手指就能致小孩於死地了，更何況是用拳頭、鈍器重擊其頭部，其行為是可以預見孩子死亡的。靖娟兒童安全文教基金會執行長林月琴哽咽說「這是一條生命耶！」若這個家庭已有家暴行為，不能因妻子原諒先生，就不列為高風險，否則評估機制的防堵作用根本等於零。

彰基兒少小組法律顧問律師廖國竣說，嫌犯下手之重，可能面臨傷害致死，可處無期徒刑或七年以上有期徒刑、甚至殺人等罪，可處死刑、無期徒刑或十年以上有期徒刑。（鄧惠珍／彰化報導）

台灣人真係痴撚線

寶島又一力作

超中趕印

仲以為係印度

癡線 點會對住個幾歲細路有性慾架

台灣真係痴線到就嚟同印度接軌

王八蛋

JJ 刺身啦屌你老母

台灣係咪有死刑

台灣啲人究竟咩撚事
郁下就搞死人
單單都恰啲婦孺真係仆街到

睇標題都估到台灣

極力要求同倉獄友每人輪流爆佢菊花再踩佢JerJer

有，鄭捷

所

痴撚線！成日嘅心情比呢條台狗破壞哂

仲要槍立決

不排除是遭凌虐或性侵所致，也不排除為休克脫肛導致肛裂。

就嚟同印度冇分別啦

台灣no.1

姨丈楊姓男子（24歲）